\documentclass[t,xcolor=dvipsnames]{beamer}

\mode<presentation>
{
%  \usetheme{default}
%  \setbeamercovered{transparent}
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
  \setbeamertemplate{footline}[frame number]
%  {%
%    \usebeamerfont{footline}%
%    \usebeamercolor[fg]{footline}%
%    \hspace{1em}%
%    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
%}%  \setbeamertemplate{footline}{\insertpagenumber}
}


\usepackage[english]{babel}
\usepackage{type1cm}
\usepackage{amsmath,amscd}
\usepackage{alltt}
\usepackage{eurosym}
%\usepackage{wasysym}
%\usepackage{tikzsymbols}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows.meta,calc,fadings,backgrounds}
%\usetikzlibrary{calc}
%\usepackage{soul}
%\usepackage{multimedia}
\usepackage[absolute,overlay]{textpos} 

\newenvironment{reference}[2]{% 
  \begin{textblock*}{\textwidth}(#1,#2) 
      \footnotesize\it\bgroup\color{blue!50!black}}{\egroup\end{textblock*}} 

\newcommand{\numb}[1]{\multicolumn{1}{r}{$#1\;\;\;\;$}}
\newcommand{\da}[2]{\ensuremath{\Delta A_{\mathit{#1}}^{\mathit{#2}}}}

\makeatletter
%\g@addto@macro\@verbatim\tiny
\g@addto@macro\@verbatim\scriptsize
\makeatother

\title{Mathematik in der Molekularbiologie, WS2021}
\subtitle{\bfseries{Organisatorisches}}

\author{Stefan Boresch\\
  {\small (stefan@mdy.univie.ac.at)}}

\institute{
  Department of Computational Biological Chemistry\\
  Faculty of Chemistry,   University of Vienna
}

\date{4. Oktober 2021}
%\date{Vienna Summer School on Drug Design, September 2015}

\subject{Mathematik in der Molekularbiologie}

\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

\definecolor{light-gray}{gray}{0.95}
\definecolor{dark-gray}{gray}{0.25}
\definecolor{MyGreen}{RGB}{60,140,60}
%\setbeamercolor{normal text}{bg=light-gray}
\setbeamercolor{normal text}{fg=dark-gray}
%\tikzfading[name=fade in, inner color=transparent!100, outer color=transparent!0]

\begin{document}


\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Allgemeines}
  \begin{block}{Zum Ablauf}
  \begin{itemize}
  \item Vorlesung digital (Collaborate/Zoom) immer Montags 14:15 -- 15:45
  \begin{itemize}
  \item Alle VOen werden aufgezeichnet
  \item Die verwendeten Unterlagen stehen separat zur Verf\"ugung
  \item Mitlernen, Mitrechnen $\Leftrightarrow$ \"Ubungen
  \end{itemize}
  \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}{Unterlagen}
    \begin{itemize}
    \item Organisatorisches: \href{https://moodle.univie.ac.at/course/view.php?id=262272}{\color{blue}https://moodle.univie.ac.at/course/view.php?id=262272}
      \item Inhaltliches: \href{https://mdygroup.padlet.org/sboresch/fpiguuoltgm3xv95}{\color{blue}https://mdygroup.padlet.org/sboresch/fpiguuoltgm3xv95}
      \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Allgemeines}

  \begin{itemize}
  \item \"Ubung (4 Kurse, Donnerstag, 2 digital, 2 Pr\"asenz)
  \item Tutorium (\"uber Moodle Seiten der \mathbf{VO}, ab n\"achster Woche)
  \item Kontakt
  \begin{itemize}
  \item E-mail: {\bfseries math@mdy.univie.ac.at} \\
    erreicht mich, \"Ubungsleiter, Tutorin
  \item Forum in Moodle
  \item Bei Bedarf: (Online) Sprechstunde
  \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Allgemeines}
  \begin{block}{Pr\"ufungstermine}
  \begin{itemize}
    \item 7.2.2022, 18:30-20:00
    \item 28.2.2022, 18:30-20:00
    \item Mitte Mai, Mitte September 2022
    \item Format: Digital, schriftlich, Open Book, Arbeitszeit 90 Minuten, {\bfseries Rechenwege m\"ussen nachvollziehbar sein!}
  \end{itemize}
\end{block}
  \end{frame}

\begin{frame}{Empfohlene Hilfsmittel}
  \begin{itemize}
  \item Formelsammlung (Bartsch/Sachs ``Kleine Formelsammlung Mathematik'', ca.\ 15~Euro)
  \item Einfacher Taschenrechner (mit wissenschaftl. Funktionen, $\sin x$, $\cos x$ etc. (Smartphone!))
  \item Computer Algebra Systeme (Wolfram Alpha etc.) --- \alert{mit Ma{\ss} und Ziel!}
  \item Und (bei Bedarf) das eine Buch, das ich wirklich empfehle:\\
    Erich Steiner, {\em The Chemistry Maths Book} (Englisch, ca 55 Euro)
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Inhalt}
  \begin{enumerate}
  \item Komplexe Zahlen ({\color{orange}inkl.\ Eulersche Formel}) (1 VO)
  \item WH Differential und Integralrechnung von Funktionen einer Ver\"anderlichen (2-3VO)
  \item {\color{orange}Taylorentwicklung} (1VO)
  \item {\color{orange}Funktionen mehrerer Ver\"anderlicher, partielle Ableitungen, kritische Punkte} (1VO)
  \item {\color{orange}Eine Kurzeinf\"uhrung in Differentialgleichungen} (3VO)
  \item WH Vektorrechnung ({\color{orange}inkl.\ Kreuzprodukt}) (1VO)
    \item {\color{orange}Matrizen, Determinanten und mehr} (3VO)
    \end{enumerate}
  \end{frame}

\begin{frame}{MATH WORK (https://xkcd.com/2207)}
\begin{center}
  \href{https://xkcd.com/2207/}{\includegraphics[scale=0.45]{math_work}}

  {\small ``I could type this into a solver, which MIGHT help, but would also mean I have to get a lot of parentheses right..."}
  \end{center}
\end{frame}



\begin{frame}
\visible<1->{
    \vspace*{2.5cm}
    \begin{center}
      {\bfseries\Large Viel Erfolg und gutes Gelingen!}
      \end{center}
    }
\end{frame}

\end{document}
